倘不屬軍人 即違入境例

2018年11月12日

倘不屬軍人 即違入境例

湯家驊稱若涉事邊防部隊人員並非軍人，可能違反《入境條例》。

【本報訊】除了霸佔本港土地，穿着迷彩軍服的內地人每日經沙頭角上的石屎橋自出自入深、港兩地邊境，亦被質疑違法。資深大律師湯家驊表示，本港《入境條例》第10條列明，非在香港聘用的現役解放軍，可毋須入境事務主任或入境事務助理員准許下入境香港；但傳真社所拍攝到穿着迷彩軍服的人士，究竟是否軍人，需要官方證實。若他們並非軍人，可能違反《入境條例》。

湯家驊解釋指，解放軍駐港部隊的活動，受到《駐軍法》的限制，例如不可干預本港事務、不得從事與軍人職責不相稱的活動等。

但涉事的廣東邊防六支隊十三中隊並不是駐港解放軍，故不受該法例所限，按道理，如果他們沒有穿上軍服，便應被視為普通人，如要入境本港，需嚴格按照《入境條例》規定，如接受檢查等。

中隊隊長稱僅入「緩衝區」

但湯表示，《入境條例》第10條列明，非本港的軍人可毋須入境事務主任准許下入境本港，即不用接受檢查。傳真社引述中隊的梁隊長稱，過橋後的本港地方是「緩衝區」，「不須得到香港准許進入」。

不過湯家驊指出，「軍人」這身份必須得到官方證實，「唔係着迷彩衫就一定係軍人」。

湯又認為，經石屎橋往來港、深邊境的人士，是否真的執行軍人的「公務」而獲豁免，也值得討論。民主黨立法會議員林卓廷則認為，假如有非軍方的人士經該橋進出，「（香港）警方已經可以當係非法入境」，要求警方等部門執法。

本報向警方、保安局查詢經該石屎橋進入本港的人士是否干犯本港法例，沒獲正面回應，僅指要了解事件。

■記者于健民

上一則
上一則
傳真社揭擅建橋 粵邊防部隊霸港地 越境倒垃圾

下一則
下一則
成立13年 家庭醫學專科分流成效不彰

雪廠街

咁佢一定話自己係軍人啦

倘不夠歲數 即違xxx

同大陸講法律

"僅指要了解事件"

是撚旦啦，拆左條邊界咪唔使煩囉

政府 : 係軍人

我好想拆左邊界
中港一家親

係軍人唔會違入境例，會違駐軍法。

咪臭係囉
若果同大陸講到法律嘅話，就唔會有「腥講人」（我無打錯）呢個術語啦
「腥講人」以為可以同「大陸人」又傾又砌，點知反而學埋中共國啲陋習⋯

講法律

佢自從11後 變左隻狗